% !TEX program = xelatex
% !TeX encoding = utf8
% !TeX spellcheck = pl-PL

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Wybierz rodzaj pracy dyplomowej oraz wydział
% Pick thesis type and faculty
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass[thesis=mgr,faculty=ee]{EE-dyplom} 

% thesis=[inz|mgr|bsc|msc]
%  * inz - praca inżynierska
%  * mgr - praca magisterska
%  * bsc - bachelor thesis
%  * msc - master thesis

% Skróty nazw wydziałów zgodne z domenami internetowymi
% Abbreviations of Faculties according to Internet subdomains
% faculty=[
%	arch,
%	gik,
%	ee,
%	wip
%	]

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Konfiguracja - do personalizacji
% Configuration - to be personalized
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\instytut{Instytut Elektrotechniki Teoretycznej i Systemów Informacyjno-Pomiarowych}
\kierunek{Informatyka Stosowana}
\specjalnosc{Informatyka w Biznesie}
\title{Generator tekstowych danych losowych dla zadanego kontekstu wykorzystujący LLM}
\engtitle{Textual Data Generator for a Given Context Using LLM}
\album{319002}
\author{inż. Jakub Prokopiuk}
\promotor{dr inż. Radosław Roszczyk}
\date{2026}
\longdate{2026-01-03}

%\grantlicense{TRUE} % [TRUE|FALSE]

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Streszczenie pracy i abstract.
% In case of thesis in English swap the order - English version goes first.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\streszczeniepracy{
Poniższa praca magisterska poświęcona jest zaprojektowaniu i implementacji zaawansowanego systemu do generowania syntetycznych, relacyjnych zbiorów danych, który łączy tradycyjne metody algorytmiczne z możliwościami Dużych Modeli Językowych (LLM).

W ramach pracy opracowano aplikację o architekturze mikroserwisowej, wykorzystującą konteneryzację (Docker) do integracji warstwy frontendowej (React), backendowej (FastAPI) oraz systemu kolejkowania zadań asynchronicznych opartego o Redis i Celery. Takie podejście pozwoliło na zapewnienie skalowalności i wydajności niezbędnej do generowania dużych wolumenów danych bez blokowania interfejsu użytkownika.

Kluczowym elementem rozwiązania jest silnik generujący, który implementuje hybrydowe podejście do tworzenia danych: wykorzystuje bibliotekę Faker do danych strukturalnych oraz modele LLM (zarówno chmurowe OpenAI, jak i lokalne, prywatne modele uruchamiane przez Ollama) do generowania treści kreatywnych i kontekstowych. System automatycznie analizuje schemat bazy danych, rozwiązując zależności kluczy obcych (Foreign Keys) w celu zachowania integralności referencyjnej generowanych rekordów.

Zaimplementowane rozwiązanie wykracza poza standardowe generatory plików CSV, oferując mechanizm bezpośredniego zrzutu danych do popularnych silników bazodanowych, takich jak PostgreSQL, MySQL, MSSQL oraz Oracle. Dodatkowo system wyposażono w moduł uwierzytelniania (JWT), zarządzanie projektami w chmurze oraz podgląd postępu generowania w czasie rzeczywistym poprzez protokół WebSocket. Rezultatem pracy jest kompletne, bezpieczne i gotowe do wdrożenia narzędzie, wspierające procesy testowania, prototypowania i analityki danych.
}

\slowakluczowe{Generowanie danych syntetycznych, LLM, FastAPI, bazy danych, Docker, Sztuczna Inteligencja, Redis, Celery}

\thesisabstract{
This master's thesis is devoted to the design and implementation of an advanced system for generating synthetic relational datasets, which combines traditional algorithmic methods with the capabilities of Large Language Models (LLMs).

As part of the thesis, an application with a microservice architecture was developed, using containerization (Docker) to integrate the frontend layer (React), backend layer (FastAPI), and an asynchronous task queuing system based on Redis and Celery. This approach ensured the scalability and performance necessary to generate large volumes of data without blocking the user interface.

A key element of the solution is the generation engine, which implements a hybrid approach to data creation: it uses the Faker library for structured data and LLM models (both OpenAI cloud and local, private models run by Ollama) to generate creative and contextual content. The system automatically analyzes the database schema, resolving foreign key dependencies to maintain the referential integrity of the generated records.

The implemented solution goes beyond standard CSV file generators, offering a mechanism for direct data dumps to popular database engines such as PostgreSQL, MySQL, MSSQL, and Oracle. Additionally, the system is equipped with an authentication module (JWT), cloud project management, and real-time generation progress preview via WebSocket protocol. The result of the work is a complete, secure, and ready-to-deploy tool that supports testing, prototyping, and data analytics processes.
} 
\thesiskeywords{Synthetic Data Generation, LLM, FastAPI, Databases, Docker, Artificial Intelligence, Redis, Celery}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Here is the beginning of the document
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
% Headers
\frontpages

\input{sections/main}

\bibliografia


\acronymslist
\listoffigures
\listoftables
\easyappendices
\end{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

